【11.11 三罷】督察 A 認庭上證供與口供有多處出入 稱「督察級」毋須出示委任證

前年 11 月 11 日，有人發起「黎明行動」及「全港三罷」，各區終發生衝突。其中一名年輕男學生在旺角堵路現場附近，被指遭搜出摺刀、索帶及噴漆等物品，並涉在警方制服期間掙扎，最終被控拒捕、管有適合作非法用途的工具等罪。案件今（ 5 日）在西九龍法院開審，獲准匿名的督察承認庭上證供與供詞有多處出入，並在盤問階段才補充細節，包括他沒有出示過委任證，因為自己乃督察級人員，毋須展示。

在盤問下，A承認宣佈拘捕時沒有出示過委任證或警察編號，因為當時未完全控制被告，情況危急，加上身穿防暴裝，被告理應得悉其警察身份，故沒有需要展示委任證，亦非當務之急。A 續指，自己乃督察級人員，即使要表明身份，亦只需提供姓氏及職級。

被問到兩人同告倒地時，被告是如何推開 A 時，A 指被告起身時雙手有伸向他，但由於已事隔一年多，故他無法確定被告有否推跌他。惟 A 其後又因應另一警員的書面供詞，改稱相信被告的確推跌他。

辯方最後向 A 指出，實情是被告行經洗衣街時，突被 A 從後撲倒，致右眼、嘴唇、右腳受傷，兩顆門牙斷裂，眼鏡及手機更飛脫出來。其後 A 曾主動放手，但隨即又壓低被告，並要求被告切勿掙扎。被告於是照辦，但仍遭警棍毆打。整個過程中，被告從沒反抗，亦沒有跨越花槽或推跌過A，反而是警員將一個不屬於被告的袋掛在他身上。聆訊明續。

口供老作是常識吧⋯⋯

係唔明點解過咗咁耐都圓唔到個故仔

咁代表冇夾過口供啊

即係誠實可靠 好似係

都唔記得左當時點吹
實際情況同老作又唔同
梗係講唔番

就算真係發生過
審得最少都已經過左一年
以班毅進仔的記憶力根本記唔到咁多野

不過最重要都係個判官信
只要個判官信就亂作都入到

警司級先唔洗
佢乜水呀

即係老屈啦

老屈就梗架啦，唔通話自己係濫捕濫告咩

國際線有任 請每日推Post

即係說牠比果個督屎低級

A 續指，自己乃督察級人員，即使要表明身份，亦只需提供姓氏及職級。

以後d騙徒要冒驚果陣，只要自稱做督察就ok